춘천 중소형 아파트 공시가격 급등
춘천·원주·강릉 등 주요 아파트 30곳 잠정치 분석
춘천 퇴계주공5차 등 1년새 1,000만원 이상 올라
원주·강릉 소폭 상승 … 중대형 보합·하락세 뚜렷
올해 도내 공동주택 공시가격은 전용면적 85㎡ 이하의 중소형 아파트에서는 강세인 반면, 대형 규모는 약세를 면치 못한 것으로 나타났다.
강원일보가 지난 5일부터 열람이 시작된 2010년 1월 기준 도내 주요지역 공동주택 공시가격(잠정)을 춘천, 원주, 강릉 등 비교적 거래량이 많은 지역의 아파트 10곳씩을 선정해 기준층 기준으로 분석한 결과, 중소형 아파트는 전반적으로 상승곡선을, 대형 규모 아파트는 보합세 내지는 하락세를 보였다.
춘천 석사동 퇴계주공 5차(전용면적 85㎡) 아파트의 경우, 지난 2008년과 지난해 공시가격은 각각 8,900만원, 9,300만원이었지만 올해는 1억500만원으로 1년새 1,000만원 이상 급등했다. 같은 지역의 퇴계주공 4차(〃60㎡)는 7,200만원으로, 지난해 6,700만원보다 500만원이 뛰었다. 이에 반해 석사동 현진에버빌 2차(〃154㎡) 아파트는 3년째 공시가격이 2억4,000만원을 유지하며 보합세가 이어졌다.
원주는 단계동 봉화산e-편한세상(〃85㎡) 아파트가 1억3,900만원으로, 지난해 1억3,600만원에 비해 300만원 정도 상승했다. 그러나 무실동 요진보네르카운티(〃118㎡) 아파트의 경우 지난 2008년부터 1억8,000만원, 1억7,100만원, 1억6,600만원을 기록, 해를 거듭할수록 큰 폭으로 하락했다.
강릉에서는 전반적으로 가격이 떨어지거나 보합세였으나 일부 중소형에서 상승했다.
강릉 교동의 현대하이빌(〃100㎡) 아파트의 올해 공시가격은 1억1,600만원으로 2년 전보다 800만원이나 빠졌다. 입암동의 이안강릉타운(〃85㎡) 아파트도 매년 하락세가 이어졌다. 이에 반해 교동 부영5차(〃85㎡)의 경우 올해 8,100만원으로, 2008년(7,400만원)과 지난해(7,800만원)보다 공시가격이 올랐다.
부동산 업계 관계자는 “실수요자들의 관심이 비교적 큰 전용면적 85㎡ 미만 중소형 아파트의 공시가격은 꾸준히 오름세가 지속된 반면, 대형 아파트는 보합세 내지는 하락세 양상이 뚜렷하다”며 “특히 춘천지역은 수도권과의 접근성 개선으로 투자목적의 수요층 합세로 2년째 큰 폭의 상승세가 이어지고 있다”고 말했다.